@book{die96,
  author={Diestel, Reinhard},
  title={Graphentheorie},
  location={Berlin},
  publisher={Sprin\-ger-Verlag},
  year=1996,
  ISBN={3-540-60918-0},
  series={Springer-Lehrbuch},
}

@book{gri13,
  author={Gritzmann, Peter},
  editor={Aigner, Martin and Gritzmann, Peter and Mehrmann, Volker and
                  Wüstholz, Gisbert},
  title={Grundlagen der Mathematischen Optimierung},
  subtitle={Diskrete Strukturen, Komplexitätstheorie,
                  Konvexitätstheorie, Lineare Optimierung,
                  Simplex-Algorithmus, Dualität},
  location={Wiesbaden},
  publisher={Springer Fachmedien},
  year={2013},
  ISBN={978-3-528-07290-2},
  series={Aufbaukurs Mathematik. Lehrbuch},
}

@book{gri05,
  author={Gritzmann, Peter and Brandenberg, René},
  title={Das Geheimnis des kürzesten Weges},
  subtitle={Ein mathematisches Abenteuer},
  location={Berlin},
  publisher={Springer-Verlag},
  year=2005,
  edition=3,
  ISBN={3-540-22193-X},
}

@book{cor09,
  author={Cormen, Thomas H. and Leiserson, Charles E. and Rivest,
                  Ronald L. and Stein, Clifford},
  title={Introduction to Algorithms},
  edition=3,
  location={Cambridge, Massachusetts},
  publisher={The MIT Press},
  language={Englisch},
  year=2009,
  ISBN={978-0-262-03384-8},
}

@article{bag20,
  author={Bager, Jo},
  title={Zielfinder},
  subtitle={Kürzeste Wege berechnen mit Dijkstras Algorithmus -- und
                  viele zusätzliche Daten},
  volume={2020},
  number={8},
  journaltitle={Magazin für Computertechnik c't},
  date={2020-03-28},
  pages={64--65},
}

@article{por23,
  author={Porteck, Stefan},
  title={Android auf die Spitze getrieben},
  subtitle={Googles neue Smartphones Pixel 8 und Pixel 8 Pro im Test},
  volume={2023},
  number={25},
  journaltitle={Magazin für Computertechnik c't},
  date={2023-11-04},
  pages={108--110},
}

@article{gra23,
  author={Grävemeyer, Arne},
  title={Dem Täter auf der Spur},
  subtitle={Geoinformatiker decken Mordfall mit Fahrdaten eines
                  Tachografen auf},
  volume={2023},
  number={18},
  journaltitle={Magazin für Computertechnik c't},
  date={2023-07-29},
  pages={134--137},
}

@online{vel14,
  author={Velden, Lisa},
  title={Der Dijkstra-Algorithmus},
  year={2014},
  url={https://algorithms.discrete.ma.tum.de/graph-algorithms/spp-dijkstra/index_de.html},
  urldate={2023-11-03},
}

@online{pan22,
  author={Pánek, Jan},
  title={Pathfinding Visualizer},
  language={Englisch},
  year={2022},
  url={https://honzaap.github.io/Pathfinding/},
  urldate={2023-11-03},
}